有幾多對因為去留問題而散？

我想走，因為覺得香港冇前途冇希望冇得救
唔想將來嘅仔女共享支那人嘅榮耀，生生世世做支那人，唔想下半世要入集中營，想去外國重過新生活，呼吸自由嘅空氣

佢就覺得我好似末日撚，被害妄想症咁，香港冇我想像中咁差，又想留低陪屋企人，再加上我同佢嘅工作都穩定，人工都尚算OK，所以佢想留喺香港買樓結婚，生兒育女。

上星期我講咗一句：我絕對唔會喺香港生小朋友，佢聽完之後即刻好灰，話要冷靜下先
尋日就send 個msg過嚟話同我價值觀想法太大差異，冇可能繼續落去，喺屋企喊咗幾日，決定同我分手

其實冇乜嘢，我只係想上嚟圍個爐，取個暖

五年情，就咁話散就散

而我準備好佢份生日禮物，而家重喺我間房度

有d同你個case幾似
價值觀問題
其中一方一日唔改/體諒，個gap永遠都會係度

我都好驚會有呢個問題
屋企人想全家移民去英國
但我男朋友唔想⋯

你試下同佢講 你接受唔到喺一個文明法治大倒退既地方生活
唔諗住生既都好啲 有仔女仲要逼佢喺度受就真係不了
為左安穩生活而留喺度最後只會變成港豬

仲諗住生仔

...

同樓主情況有少少似 搞到大家kick住左係前途問題 對方又避而不談 其實有啲心淡好似無心去考慮大家既將來點樣行

佢本身真係港豬，而且留唔留喺香港生BB係我同佢最大嘅分歧

冇㗎喇，女人一決定要分，就好決絕，冇彎轉

其實呢啲咁核心咁原則性嘅問題，已經好難溝通。佢有佢諗法，你又有你嘅諗法。你覺得你冇可能講得掂佢，佢都覺得自己冇可能講得掂你。

人生嘅步伐唔一致，之前有幾多浪漫，一去到一齊生活，就會出現好多問題。

祝君好運

你冇做錯 而家喺香港生仔係仆街

你冇時間理佢㗎啦 諗下移民要準備d咩好過
一個留一個走 鬼有得磨合咩

巴打，尊敬你有為另一半同下一代嘅諗法
你想去邊？依家有無咩實際計劃？

其實未諗好

最衰我冇專業技能，英文又普普通通，重要冇BNO

會害下一代
佢唔識諗下生完出黎係受苦?

佢就係覺得香港冇咁差，係我杞人憂天

你係巴定絲
其實就算有 bno
要走都唔係咁易
何況冇 bno

其實好難搞
呢個時勢都仲可以唔清醒
邊有可能說服到佢? 佢完全唔明發生咩事

真豬就算啦
生個仔出黎咪害撚左佢

巴

唉，冇計啦，盡人事，聽天命，如果真係要我死喺香港嘅，咁都係整定嘅

計劃好啲先
好多人都係得個諗字/跟大隊

明白，我會盡快搵定啲資訊，暫時都係傾向英文國家/台灣

咁你無實質野你又好難convince到人喎

逼問咗佢一個星期佢話唔想一齊，因為我好Chur 佢覺得冇私人空間
但我地兩個月冇見面，今年見面嘅次數兩隻手數得晒
就算平時text都唔算特別多
我同佢講比次機會我，佢話年田要移民（其實一早就知，只不過嗰陣佢屋企係plan下年走，只係冇聯絡呢一個星期佢屋企人話要提早走）
然後我問佢有冇嘢想同我講，佢問翻我轉頭
我只係講咗句Love u同埋希望你係個度搵到你鍾意嘅女仔

我地咁就完左啦，呢排每日發夢都夢到佢，辛苦到爆

年尾

你單戀喎

港豬GF 同你一樣 不過我有BNO
又係台灣讀大學 易走過你
但都講明 去英國唔會跟 散得

係掛，一齊左一年

我同另一半就想走嘅
不過佢有原因一定要留住係香港先
所以我會走先 準備long D
都有少少擔心將來

off topic？

咁就5年青春
Btw 有機會唔走已經傻
香港買樓仲傻
價值觀真係差幾大

冇話嘥咗嘅，都多謝佢陪咗我寶貴嘅五年

係我衰

無嘢嘅，好過諗都唔諗

都係共產黨呢班冚家剷嘅錯
如果到有一日我生無可戀嘅話哪怕淨係換到一個都要同佢攬炒

睇下邊到生 香港就不了

咁不如我做你男朋友, 我哋一齊去英國

係囉可, 得閒諗下打下飛機都好嘅

佢奴性咁重 散左咪仲好
香港退休無成我無都無得high quality

絲打 依家分好過以後離婚
長痛不如短痛

我想移英國
有bc
但女朋友要照顧屋企人

咁對佢黎講香港要點先叫差?

唔緊要啦, 遲下有集中營果時佢會求你申請佢去外國

咁咪岩囉！飛左港豬搵個價值觀岩既重新生活
呢個係你既新開始啊！

我支持樓主，價值觀同視野差咁遠，冇可能繼續落去，人越大只會越來越遠。

小弟紅巴

連一句口號都容納唔到既地方都叫做唔算太差

應該唔少，因為呢個問題解決唔到。

就算兩方都想走，會大家都想去同一個國家？台灣同英文國家已經好唔同。